# Створення кросплатформних програм з Qt 5  #

## Зміст ##

### Вступ ###

### 1. Знайомство з Qt. Підготовка до роботи.  ###
* 1.1 Знайомство з Qt. Огляд історії.
* 1.2 Ліцензування Qt.
* 1.3 Довідка та ресурси.
* 1.4 Огляд налаштувань середовища Qt Creator.
* 1.5 Перший віконний проект.

### 2. Структура проекту. Основні типи.  ###
* 2.1 Файли проекту
* 2.2 Компіляція проекту
* 2.3 Вивід повідомлень у  консольному проекті з Qt
* 2.4 Робота з текстовими рядками у Qt. Клас QString. Списки рядків QStringList.
* 2.5 Контейнерні класи у Qt
* 2.6 Робота з файлами та теками

### 3. Створення графічного інтерфейсу засобами Qt. ###
* 3.1 Віджети (Widgets)
* 3.2 Компонування (Layouts)
* 3.3 Розмір та розташування віджетів. Політики розміру (Size Policies)
* 3.4 Сигнально-слотові з'єднання.
* 3.5 Створення сигналів (signals) та слотів (slots)
* 3.6 Елементи графічного інтерфейсу та їх використання.

### 4. Власні класи у Qt. Створення елементів графічного інтерфейсу ###
* 4.1 Клас QObject
* 4.2 Керування пам'яттю. Ієрархії об'єктів.
* 4.3 Події (Events). Обробка подій (Event handling).
* 4.4 Фільтри подій (Event filters). Пропагування (Propagation).
* 4.5 Створення власного елемента інтерфейсу. Створення властивостей.
* 4.6 Малювання елементів. Клас QPainter. 

### 5. Розробка програм з графічним інтерфейсом. ###
* 5.1 Вікна. Клас QMainWindow.
* 5.2 Швидка розробка з допомогою Qt Designer.
* 5.3 Програмування форми створеної у Qt Designer. 
* 5.4 Стандартні діалоги.
* 5.5 Ресурси. Оформлення інтерфейсу. Стилі (Stylesheets).
* 5.6 Створення власних діалогів.
* 5.7 Збереження налаштувань.
* 5.8 Використаня сторонніх (third party) розробок у власному проекті.

### 6. Основи QML ###
* 6.1 Основні поняття та принципи роботи.
* 6.2 Синтаксис мови QML. Основні елементи.
* 6.3 Створення графічного інтерфейсу з QtQuick 2.
* 6.4 Обробка подій. Використання JavaScript для задання логіки роботи.
* 6.5 Принципи роботи. Модуль Qt Declarative.
* 6.6 Використання QML у С++ програмах
* 6.7 Розширення QML за допомогою С++. Створення модулів.

### 7. Використання QML та Qt Quick для побудови графічних інтерфейсів  ###
* 7.1 Використання дизайнера QtQuick
* 7.2  Основні елементи Qt Components.
* 7.3  Розробка програм для стільниць з використанням Qt Components
* 7.4  Стани, анімації та графічні ефекти.
* 7.5  Робота з даними. Модель-Вигляд.
* 7.6  Використання моделей та виглядів у програмі.

### 8. Qt on Android. Введення ###
* 8.1 Per aspera ad astra. Історія Qt on Android
* 8.2 Загальна архітектура роботи
* 8.3 Підтримка можливостей Qt на Android

### 9. Організація роботи ###
* 9.1 Робочий інструментарій
* 9.2 Налаштування Qt Creator 
* 9.3 Android Virtual Device (AVD)
* 9.4 Компілювання і розгортання додатку
* 9.5 Ministro service. Менеджмент ресурсів Qt-додатків

### 10. Особливості розробки мобільних додатків ###
* 10.1 Принципи побудови графічного інтерфейсу користувача мобільних додатків
* 10.2 Додатки на основі віджетів (QWidgets-based Application) 
* 10.3 QML додатки (QML Application)
* 10.4 Інтегрування Java-коду у додаток. JNI Environment
* 10.5 Створення і редагування маніфесту Android-додатка
* 10.6 Зауваження і поради. Як зробити програму більш реалістичною

## Про це README ##
* [Learn Markdown](https://bitbucket.org/tutorials/markdowndemo)